Приклади:

1 Робота з файлами: при відкритті файлу можуть виникнути помилки, такі як "файл не знайдено" або "немає доступу до файлу". Конструкція try...catch допоможе обробити ці помилки і повідомити користувача про них.

2 Взаємодія з базою даних: при спробі звернутися до бази даних можуть виникнути різні помилки, такі як "немає доступу до бази даних" або "помилка в запиті". Конструкція try...catch допоможе обробити ці помилки і забезпечити стабільну роботу програми.
